--- (Q1) ---
**Question**: What is a cystoscopy used for in a medical procedure?  
A) To examine the inside of the bladder and urethra  
B) To remove kidney stones  
C) To perform surgery on the heart  
D) To treat lung infections  

**Answer**: A  
**Rationale**: A cystoscopy is a procedure where the doctor looks and examines the inside of the bladder and urethra using a fine telescopic-type instrument called a cystoscope.

--- (Q2) ---
**Question**: What is a cystoscopy used for in medical procedures?  
A) To examine the inside of the stomach  
B) To look and examine the inside of the bladder and urethra  
C) To check the heart's electrical activity  
D) To measure lung capacity  

**Answer**: B  
**Rationale**: A cystoscopy is a procedure where the doctor looks and examines the inside of the bladder and urethra using a fine telescopic-type instrument called a cystoscope.

--- (Q3) ---
**Question**: What is a cystoscopy used for in a medical procedure?  
A) To examine the inside of the stomach  
B) To look and examine the inside of the bladder and urethra  
C) To check the heart's function  
D) To measure lung capacity  

**Answer**: B  
**Rationale**: A cystoscopy is a procedure where the doctor looks and examines the inside of the bladder and urethra using a fine telescopic-type instrument called a cystoscope.

--- (Q4) ---
**Question**: What is a cystoscopy used for in a medical procedure?  
A) To examine the inside of the stomach  
B) To look and examine the inside of the bladder and urethra  
C) To check the heart's function  
D) To measure lung capacity  

**Answer**: B  
**Rationale**: A cystoscopy is a procedure where the doctor looks and examines the inside of the bladder and urethra using a fine telescopic-type instrument called a cystoscope.

--- (Q5) ---
**Question**: What is a cystoscopy used for in a medical procedure?  
A) To examine the inside of the stomach  
B) To look and examine the inside of the bladder and urethra  
C) To check the heart's function  
D) To measure lung capacity  

**Answer**: B  
**Rationale**: A cystoscopy is a procedure where the doctor looks and examines the inside of the bladder and urethra using a fine telescopic-type instrument called a cystoscope.

--- (Q6) ---
**Question**: What is a cystoscopy used for in a medical procedure?  
A) To examine the inside of the stomach  
B) To look and examine the inside of the bladder and urethra  
C) To check the heart's function  
D) To measure lung capacity  

**Answer**: B  
**Rationale**: A cystoscopy is a procedure where the doctor looks and examines the inside of the bladder and urethra using a fine telescopic-type instrument called a cystoscope.

--- (Q7) ---
**Question**: What is a cystoscopy used for in medical procedures?  
A) To examine the inside of the stomach  
B) To look and examine the inside of the bladder and urethra  
C) To check the heart's electrical activity  
D) To measure lung capacity  

**Answer**: B  
**Rationale**: A cystoscopy is a procedure where the doctor looks and examines the inside of the bladder and urethra using a fine telescopic-type instrument called a cystoscope.

--- (Q8) ---
**Question**: What is a cystoscopy used for in a medical procedure?  
A) To examine the inside of the stomach  
B) To look and examine the inside of the bladder and urethra  
C) To check the heart's function  
D) To measure lung capacity  

**Answer**: B  
**Rationale**: A cystoscopy is a procedure where the doctor looks and examines the inside of the bladder and urethra using a fine telescopic-type instrument called a cystoscope.

--- (Q9) ---
**Question**: What is a cystoscopy used for in medical procedures?

A) To examine the inside of the stomach and intestines  
B) To look and examine the inside of the bladder and urethra  
C) To check the heart and blood vessels  
D) To view the inside of the lungs  

**Answer**: B

**Rationale**: A cystoscopy is a procedure where the doctor looks and examines the inside of the bladder and urethra using a fine telescopic-type instrument called a cystoscope.

--- (Q10) ---
**Question**: What is a cystoscopy used for in a medical procedure?

A) To examine the inside of the stomach and intestines  
B) To look and examine the inside of the bladder and urethra  
C) To check the heart and lung function  
D) To measure blood pressure and heart rate  

**Answer**: B

**Rationale**: A cystoscopy is a procedure where the doctor looks and examines the inside of the bladder and urethra using a fine telescopic-type instrument called a cystoscope.

