**Topics:**

1) Understanding the Cystoscopy Procedure
*Rationale:* Patients should be aware of what a cystoscopy involves, including the use of a cystoscope to examine the bladder and urethra.

2) General and Specific Risks of Cystoscopy
*Rationale:* It is important for patients to understand both the general and specific risks associated with the procedure, such as infection, bleeding, and potential damage to the urethra or bladder.

3) Anaesthetic Considerations
*Rationale:* Patients need to be informed about the requirement for anaesthesia during the procedure and the associated risks, as well as the importance of discussing any concerns with their doctor.

4) Role of Medical Trainees and Consent for Student Involvement
*Rationale:* Patients should understand that a doctor in training may perform or assist with the procedure under supervision, and they have the right to consent or decline student involvement.

5) Risks of Not Having the Procedure
*Rationale:* Patients should be aware of the potential consequences of not undergoing the cystoscopy, as documented by the doctor.

6) Patient Rights and Consent
*Rationale:* Patients should be informed about their rights to ask questions, change their mind, and understand the implications of their consent, including the use of images or videos for treatment purposes.

=== MCQ 1 ===
**Topic**: Understanding the Cystoscopy Procedure

**Question 1**: What is the main purpose of a cystoscopy procedure?

A) To examine the inside of the bladder and urethra using a cystoscope.

B) To remove kidney stones from the bladder.

C) To perform surgery on the prostate gland.

D) To treat urinary tract infections with antibiotics.

**Answer**: A

**Rationale**: The main purpose of a cystoscopy is to examine the inside of the bladder and urethra using a fine telescopic-type instrument called a cystoscope.

=== MCQ 2 ===
**Topic**: Risks of Cystoscopy

**Question 2**: Which of the following is a specific risk associated with a cystoscopy procedure?

A) Developing a skin rash.

B) Damage to the bladder wall.

C) Loss of vision.

D) Hearing loss.

**Answer**: B

**Rationale**: Damage to the bladder by puncturing the bladder wall is listed as a specific risk associated with a cystoscopy procedure.

=== MCQ 3 ===
**Topic**: Role of Medical Trainees and Consent for Student Involvement

**Question 3**: What should you know about the involvement of medical students during your cystoscopy procedure?

A) Students will perform the procedure without supervision.

B) Students can observe or assist only if you give consent.

C) Students are not allowed to be present during the procedure.

D) Students will be the primary doctors performing the procedure.

**Answer**: B

**Rationale**: Medical students may observe or assist in the procedure for educational purposes, but only if the patient consents to their involvement.

=== MCQ 4 ===
**Topic**: Anaesthetic Considerations

**Question 4**: What should you do if you have concerns about the anaesthetic for your cystoscopy procedure?

A) Ignore your concerns as they are not important.

B) Discuss your concerns with your doctor.

C) Cancel the procedure immediately.

D) Ask a friend for advice instead of your doctor.

**Answer**: B

**Rationale**: If you have concerns about the anaesthetic, it is important to discuss them with your doctor, as stated in the consent information.

=== MCQ 5 ===
**Topic**: Patient Rights and Consent

**Question 5**: What is one of your rights regarding the cystoscopy procedure?

A) You must sign the consent form without asking questions.

B) You can change your mind about the procedure at any time.

C) You are required to allow students to perform the procedure.

D) You cannot discuss the procedure with your doctor after signing the consent.

**Answer**: B

**Rationale**: Patients have the right to change their mind about the procedure at any time, even after signing the consent form, preferably after discussing with their doctor.

=== MCQ 6 ===
**Topic**: Risks of Not Having the Procedure

**Question 6**: What should you consider if you decide not to have the cystoscopy procedure?

A) You will automatically be scheduled for a different procedure.

B) There are no risks associated with not having the procedure.

C) The doctor will document the risks of not having the procedure.

D) You will not need any further medical consultations.

**Answer**: C

**Rationale**: The consent form indicates that the doctor will document the risks of not having the procedure, which is important for patients to consider when making their decision.

=== MCQ 7 ===
**Topic**: General Risks of Cystoscopy

**Question 7**: Which of the following is a general risk associated with a cystoscopy procedure?

A) Developing a skin allergy.

B) Experiencing a heart attack or stroke.

C) Losing hair temporarily.

D) Developing a permanent limp.

**Answer**: B

**Rationale**: The consent form lists heart attack or stroke as a general risk due to the strain on the heart during the procedure.

=== MCQ 8 ===
**Topic**: Infection Risks and Management

**Question 8**: What might be required if an infection occurs after a cystoscopy?

A) Immediate discharge from the hospital.

B) A change in diet.

C) Antibiotics and further treatment.

D) A new pair of glasses.

**Answer**: C

**Rationale**: If an infection occurs after a cystoscopy, the consent form states that antibiotics and further treatment may be required to manage the infection.

=== MCQ 9 ===
**Topic**: Post-Procedure Symptoms

**Question 9**: What is a common symptom you might experience for a few days after a cystoscopy?

A) Persistent headache.

B) Burning sensation during urination.

C) Severe back pain.

D) Loss of appetite.

**Answer**: B

**Rationale**: The consent form mentions that a burning and scalding sensation during urination is a common symptom that usually settles a few days after the procedure.

=== MCQ 10 ===
**Topic**: Blood Thinning Medications and Bleeding Risk

**Question 10**: Which medication increases the risk of bleeding during a cystoscopy?

A) Ibuprofen

B) Acetaminophen

C) Clopidogrel (Plavix or Iscover)

D) Metformin

**Answer**: C

**Rationale**: The consent form specifies that taking blood-thinning drugs like Clopidogrel (Plavix or Iscover) increases the risk of bleeding during the procedure.